彭定康對英人權領袖被拒入境感不安 已聯絡駐港英領事館

彭定康對英人權領袖被拒入境感不安 已聯絡駐港英領事館

2017-10-12 17:16:25 HKT

曾聲援被判囚的雙學三子的英國保守黨人權委員會副主席Benedict Rogers，被拒入境香港，Rogers指事前已接獲中國大使館預先告誡將被拒入境香港，意味有關決定來自中國政權，他為香港感到悲哀。前港督彭定康向英國《衛報》表示，事件令人不安，亦感到難以理解

彭定康強調，Rogers持有效英國戶照，符合一切英國公民入境香港的條件，但竟被拒絕入境且沒有作出解釋。他已聯絡過英國外相約翰遜，也聯絡了駐港英領事館了解事件。

特首林鄭月娥今早出席電台聯播節目時回應事件時，指特區的外交屬中央事務，要看入境問題，是否涉及外交，但她不便透露詳情。約翰遜已要求香港及中國解釋。

彭定康早前曾指國家主席習近平的計劃應是讓大家認為爭取香港更多民主或高度自治的人是會被拘禁。他當時警告這已不單是英國責任，美國和歐洲都須關注香港，並有責任向爭取民主人士提供支持。
<蘋果>

英國仲有百幾萬國民係香港生活

英國唔好忘記仲有百幾萬英國國民係受中國管治香港生活

督爺

幫吓bnos'平權或離開香港

新香港第一任總督

真係要而且urgent, 淋病已經無得救

借個位黎

Oct 11 近期活躍五毛
1三色貓
2法國佬巫斯義=香港鍵國
3十卜ching
4侵B
5返六日唔撚易
6國語好手
7bb chu
8Redbaron
9newlife
10優美開始

借個位黎

站務台投訴法國佬巫斯義

站務台投訴三色貓

爭取雙普選根本多q餘
諗計移民及爭取bno平權最實際

英國要救香港人就比返BNO 居英權啦

下次輪到你

獨立俾雙普更加實際

呢D就真係做實事喇

好好笑

唔比晒全部人
都應該整個甄選計劃

現在大環境唔係容許
要等將來中國解體 民族解放自決

97後出世點算

等死囉 仲可以做咩

平權除咗恢復居英權外 就係繼承權
父母有bno就ok

出世時間無得揀

平權可能性不大
就算成功，你覺得正苦會允許咩

英國內政關支那咩事
簽署聯合聲明係無講到國籍問題
只係事後用備忘錄各自說明自已立場

我指出入境自由